馬雲：中美貿易戰或持續20年, 特朗普下台後依然會持續

中國 美國 貿易保護
馬雲說中美貿易戰或持續20年
作者 小山 發表時間 18-09-2018 更改時間 18-09-2018 發表時間 17:43

中國阿里巴巴董事局長馬雲對美中貿易戰發出嚴重警告。他說，這場貿易戰將比大多數人認為的持續更久、衝擊更大。這場貿易戰恐怕要打20年。

據中央社今天報道，馬雲在阿里巴巴投資者日大會中表示，在這兩個世界最大經濟體爭奪全球主導地位之際，這場貿易戰恐持續20年，到美國總統特朗普任期結束後仍會持續。

馬雲說中國必須強化國內經濟，因應衝突，並將貿易對象從美國轉向東南亞和非洲等區域。

馬雲說：「短期內，中國、美國和歐洲的企業界都會陷入麻煩。這種事會持續很久。如果想訴諸短期解決之道，答案是沒有。」

美國總統特朗普宣布對價值約2000億美元中國輸美商品加征關稅、北京宣布報復，對600億美元產品課加關稅。

由於旗下的網售業務讓美國業者得以從中國採購商品，馬雲表示，阿里巴巴也將受到美中緊張升高的影響。但他表示，這種傷害同樣將對可善加利用的企業提供空前的機會。

馬雲說：「我們不應該只關注這一季、下一季或明年的獲利，這是一大良機。倘若阿里巴巴不能挺住，繼續成長，那麼中國就沒有公司可以成長。我對此有百分之百的信心。」

馬雲去年曾和美國總統特朗普見面，承諾到2021年為美國創造100萬個就業機會。

馬雲今天說，如果美國堅持對中國加征關稅，中國應該轉往世界其他地方做生意。

贏國果然勁，捱到20年後贏美國

之前話美國無得打

一退休就

你自己都要下台啦 仲講咁多野

打貿易戰唔駛幾年, 中國D私人企業家全部唔係破產就係入獄啦

或者會著草去美國

好似馮小剛咁

留係中國怎講都係太危險
就算想退隱田園
隨時都會比公安捉你全家迫你出山
中共唔缺人
但最缺有能力管理數百萬人的人才

馬雲真係唔走會好麻煩

而家中共最需要既, 係錢

將私人公司變公家, 可以令自己食哂個市場

打
往死裡打

可以頂到20年咁耐咩
天真

聽講馬ET一撚早已經回歸原創地美帝囉！！！！

中共仲有冇20年都成問題啦

難怪要退休，前境觀錯爆！
廿年都無軍事衝突？

幾多人覺得廿年內有第三次世界大戰就正評
覺得無就負評！

唔好忘記一露一戴已經打殘好多國負債
搞到非洲都話想出兵打你時
我唔信美國唔會借勢差隻腳入黎！

任佢up

20年

2年支那都頂唔順要爆啦

马云：未来30年 计划经济会越来越大
第一财经•2016-11-20 00:10

權力核心果然係權力核心